【大專學界致林鄭月娥女士之公開信】

行政長官林鄭月娥女士：

早前閣下透過大學高層接觸中大及科大學生會代表，表示願意與學生代表進行閉門會面。特首辦其後分別於七月四日及五日發表聲明，指會面將「以小範圍和閉門形式進行」，且不會對外發佈會面安排，要求兩間學生會「再作考慮」。大專學界對特首辦之回應極為失望。大專學界在此重申，我等絕不接受任何閉門會面之邀請，亦不會對此作任何考慮。

閣下必須認清，是次「反送中」運動並不存在所謂「大台」，大專學界無意亦無權代表前線抗爭者與閣下討價還價。因此，任何會面必須包含社會各界別代表及其他運動參與者，且要公開透明，否則任何溝通均毫無正當性，亦毫無意義。閣下作為香港政府首長，有責任就修例風波向公眾坦誠交代，並向全港人民負責。躲於高牆之內而不敢公開面對人民，此乃懦夫之舉。任何閉門會議最終只會淪為閣下之公關表演，我等無意配合。而閣下選擇性邀請個別學生會見面之舉，意圖分化，全無誠意可言，我等絕不接受。

此外，閣下早前曾承諾要改變施政作風，並表示自己會「尊重和關心年輕人」。言猶在耳，惟閣下反其道而行，先是對年輕人之訴求充耳不聞，把年輕人逼上絕路，再進行大規模搜捕，清算「反送中」抗爭者，甚至連十四歲的未成年抗爭者也未肯放過。大專學界對閣下表裡不一，出爾反爾，秋後算帳之無恥行為表示強烈不滿及憤慨。事情之所以發展至如斯地步，歸根究底，皆因港府一次又一次對人民聲音充耳不聞，而閣下作為政府首長絕對責無旁貸。

我等立場極之清晰，閣下必須滿足以下兩大條件，大專學界方會考慮任何會面請求：

一、承諾永不追究六月九日至七月一日之反修例運動抗爭者。
二、會面必須公開透明。除全體學界代表外，亦須包含其他界別之代表，並且必須有市民大眾以及傳媒在場。

除非閣下答允以上兩大條件，否則大專學界絕不會考慮與閣下作出任何形式之會面。而上述兩個條件只為參與會面之前提，大專學界將一如以往，堅持民間五大訴求，絕不輕易妥協。

直到今天，已有四位香港人因閣下之過而深陷絕望，選擇以死控訴暴政。如今閣下已背負四條寶貴性命，午夜夢迴，不知閣下是否心安？若閣下不希望流血悲劇繼續重演，望閣下能展示誠意，直接面對各界代表，真正聆聽港人聲音，認真回應人民訴求，勿妄想大專學界會重蹈五年前之覆轍。

香港大學學生會
香港中文大學學生會
香港科技大學學生會
香港城市大學學生會
香港浸會大學學生會
香港理工大學學生會
香港演藝學院學生會
香港教育大學學生會
香港恒生大學學生會
香港專上學生聯會

二零一九年七月六日

樹仁 嶺南 公大 學生會去左邊

校長好似都係深藍

有啲學校冇學生會

斷莊

好

好波

學生會好過啲咩校董校長太多

梁秋雲車牌FJ2489

【學界林鄭】何郭佩珍中學舊生會 聲援大會完美大成功 感謝到場人士支持

大埔 羅定邦中學 禁止學生罷課派口罩！

【學界林鄭】大埔何郭佩珍中學校長梁秋雲 惡行難洗

李兆基中學副校長任由廢老毆打學生

［煲撚大佢］中學教畜：我最唔鐘意黑色嘅嘢，黑色嘅衫

《突發》 青衣名校表態反對罷課 有冇巴打絲打有同樣情況！